大家有無對咩歴史人物係特別有情懷

以前中學時真係對歷史無興趣，覺得背咁多野，都過左去啦，關我撚咩。
但係人越大個，反而覺得過咗去既野越值得去深究。

我最鐘意去睇個人既生平，就會發現其實呢種感覺係以前未曾發掘到。

睇一個人既生平就好似睇緊小說咁，講述晒一個人既一生有咩高潮起伏，直到最後人生既結束。

我先拋磚引玉。

我最鍾意戰國既呂不韋，佢心胸廣闊，廣納人才，為秦國出錢出力，為秦國打江山。其實別除咗同贏政老母私通呢件事嘅話，佢一定會被後世歌頌讚美。

汪精衛，世人對佢嘅印象係「賣國賊」，因為歷史書係邊個政權寫我就唔講。
係二戰期間，汪精衛佢認清事實，打唔贏日本，話要建立親日嘅政權（如果最後贏咗都可以取消），如果中國人buy 佢嘅idea 中國又洗乜死咁多人，反正二戰中國根本無起過作用。
汪精衛一生為國為民，到最後死嘅時候卻落得一個「叛國賊」嘅稱號

當然仲有tesla，佢嘅事跡普遍地好多人都知。就一個天才科學家黎講，佢呢啲真係懷材不遇，怪就怪佢走得太前，所以一個人叻極都好需要運氣。

仲有無其他人物係好特別，或者做過好多事但世人都唔知道或者貶低佢地嘅地位？

Hitler

腓特烈大帝

趙雲 諸葛亮
真田幸村 土方歲三 源義經 楠木正成
俾斯麥 隆美爾

毛澤東

劉銘傳

川島芳子 加上佢父母、大姨媽、三叔公、四表嬸

希特拉

韓信

鈴木貫太郎

姜維，中學三國迷，有晚發夢以為自己係姜維係度loop 歷史，訓醒仲覺得自己任重道遠做咩無啦啦穿越左去未來，救唔到國好遺憾，係度諗要即刻返去打仗。
蜀國最後一粒將星，最後密謀復國事敗被殺

曹操。明明係英雄，但後世就要唱到佢奸雄、漢賊。

當年嘅中國內憂外患，但佢憑住卓越嘅領導能力經營好晒大半個中國，搞好晒經濟、基建，以致唔再出現人食人等民間悲劇。

自從黃巾之亂之後，漢帝係廢嘅道理無人不知，然而漢王朝亦失去咗凝聚力，所以佢出嚟擔大旗又有咩問題？

但後人一啲都唔理解不但止，仲要抹黑佢。

反知中國二戰根本冇起過作用都講得出

張學良仆街死

得演義寫臭佢，其他無

喺netflix睇過套tesla嘅紀錄片
睇完其實tesla唔係普遍人認為咁懷才不遇
一開始好多人都知佢勁
亦有唔少funding支持佢
但後期開始用funding做自己嘢
甚至吹到話自己聯絡到火星人
跟住就越來越少人信佢
就算有幾好嘅idea都無人buy
最後自己一個喺酒店死

商鞅

真田信繁
姜維

最欣賞寧死不屈嘅人

毛澤東，黃朝百晏先起身

希特勒既一生堅精彩 最特別係佢設計軍服去吸引年輕人參軍

未詳細了解過

王莽
真心膠一件

楊廣
冇史書講到咁差係太急進

你覺得佢最吸引到你係咩

亞歷山大大帝
前/後三頭同盟

第一次認識源義經係九把刀既獵命師傳奇
佢騎住馬係懸崖衝落去哥到真心型
佢既一生就慘到⋯被親人追殺

仲有佢死擋武藏坊弁慶

奧古斯都 做偽人做成世真係唔簡單
我id

毛澤東都係有一班得力手下先打到江山
佢統治後既中國簡直不堪入目
直到鄧小平上台汁佢手尾

王守仁

汪精衛呢啲左派共匪都好吹奏

老蔣同漢獻帝先係真英雄

拿破崙
千古一帝

輸畀場雨

阿寶 馬沙

Erwin Rommel
佢係一個真心想為國家付出嘅人
只係唔好彩遇上個cls領導人

知行合一

俾著第二個要頂住隨時冚球剷既壓力，晨早放棄或者痴左線

藤原道長

邱吉爾

關羽

點會冇作用共產黨在二戰起了拖國軍後腳的示範作用

呂氏春秋有無睇過

繼續揾緊汪精衛既野事

發現咗佢個兄弟

唔係，係佢老婆

無。好睇？

鐵托 鐘意佢可以團結到咁多個民族

蔣介石

毛澤東

沒有毛澤東
沒有新中國

仲唔沖涼屌好多處女

最癲係佢力排眾議
雖然睇返轉頭係結果論 覺得佢有遠見
但個陣真係得佢敢唔同希魔唔議和
dunkirk又有運仔 撤退得切
好少一個歷史人物
集英雄造時勢 時勢造英雄於一身

佢任內推行左農業,教育,軍事各方面既改革
思想上又極之開放 主張法律面前人人平等 宗教自由
個陣黎講行得好前
不過最主要吸引到我都係佢帶領普魯士嬴左七年戰爭
面對法 俄 奧 瑞典包圍網都死唔去 真係癲過納粹德國多多數

有無 名？

秦始皇嬴政
五胡亂華時期嘅謝玄，劉裕

你on9?
果時撚有中國，屈埋人地係中國人

普魯士打得贏7年戰爭靠撞彩

石田三成
淳于瓊
洪秀全

除咗腓特烈二世，俾斯麥都係「德意志」歷史裡面化不可能為可能嘅人

係 佢只要係有才既人就廣納呢方面已經係好唔同

邊個嚟？

顏福偉後生

典解？

唔係單眼佬咩

你都睇得幾投入
好羨慕你發左呢個夢
幾好玩

哲古華拉

卡斯特羅

我正係知佢統治下死好多中國人

山中幸盛

American experience: Tesla

一定係史太林 比希特拉 毛澤西更加暴君

咁係卡斯特羅定哲古華拉

撞彩一回事
普魯士王國兵員佔全國總人口嘅比例係歐陸其他國家唔敢想像得出

點解咁講？

怪只怪走得太前
前左過千年

佢應該指漢朝當代既人

習武帝

呢個係切切，佢先冇卡斯楚咁長命

咁耐都冇人講韓信
由要向漂母乞食 胯下之辱 全世界都笑佢
再俾項羽 劉邦投閒置散
最後成為大將軍 未嘗一敗
由一個流落街頭既人打敗力能舉鼎 名門望族既項羽

而且完全唔根兵書出兵
用兵之道 鬼神莫測
古書有寫：國士無雙
全世界都好少有起落咁大既人

最鍾意就係睇由折墮到輝煌 左右世界既歴史人物
仲有司馬遷 豐臣秀吉

伊達政宗
有能力有野心
可惜當時大局已定
無得揀之下要臣服於人
如果早一代出世
好可能係另一個織田信長

你重睇一次先

約瑟夫一世

點解唔直接講漢朝

搞掂盧名就出馬騮，馬騮死左仲有隻烏龜

一個致生死於度外夠薑行刺載灃既人
寫得出
煤山雲樹總悽然，荊棘銅陌幾變遷。
行去已無干浄土，憂來徒喚奈何天。
瞻鳥不盡林宗恨，賦鵬知傷賈傅年。
一死心期殊未了，此頭須向國門懸。

點會被利益名聲收買
可惜一句漢奸就蓋棺
國共都係一丘之貉

韓信生出黎就係為咗做主角

竟然詛呪當今皇上係歴史人物

抄家問斬

仲有鐘會
明明平蜀後立大公 可衣食無憂
權力將軍都唔味集齊 都衝去同姜維送死
hehe到呢

成世人正係想為國家好

佢建國理由都係為人民好
國共兩黨都只係為自己好

最後卻被冠上賣國賊

太急進去擴張後宮？

首先要捱到賤過地底泥個階段
佢最出色就係個忍字
如果佢當初拔劍殺咗個市井之徒
就唔會有後來既韓信
最後佢仲封咗條友做一官半職
贈千金俾個漂母

忽必烈，諗起都有d急

孔明 出師表

奧古斯都
呢個人政治手段太勁 佢真係好有遠見 羅馬帝國咁成功除咗五賢帝 就一定係因為佢
不過都有缺點 佢軍事指揮好弱

高長恭

但如果中國用汪精衛個套行嘅話，二戰勝負就難講啦

長毛

汪精衛組偽軍打自己人 派特務殺中國特務又點睇

木戶孝允
大久保利通
西鄉隆盛
福澤諭吉
孫中山
黃興
英女皇

奉孝

曹操

荀彧

恭親王

劉邦 朱元璋 毛澤東
次次都覺得呢三個人係隔代轉世
流氓皇帝 心狠手辣 心理都有D變態

彭城之戰 韓信係聯軍一部分 在三萬楚國騎兵的衝擊下 佢咩都做唔到

有人考據過韓信大機會係貴族後代（佩劍唔係平民可以做既事）

佢應該係貴族後代黎
不過係破落個隻
唔係都唔會爛身爛世 要向人乞食

張華

梵高計唔計

姜維

最撚正係而家竟然俾左膠話佢racist

由姓氏去尋根
有可能係當年流浪到楚國的韓國公子後代

項羽挑選子弟兵主要搵翻楚國人，並非普通平民可以加入，韓信無落難貴族既身份都好難做到執戟郎侍奉項羽左右，仲可以面對面比意見

于少保

商鞅可惜無好下場

我對古今中外既王族史都好有興趣
最深刻應該係亨利八世

咁都唔識你條垃圾真係讀屎片，讀多啲書先好開post啦垃圾

曹操
真係好勁

東條英機

有無source 想睇吓

曹孟德
文治武功 當世無人能敵

楊廣衰在行得太前，太烏托幫，又冇人幫佢

唔洗睇史書，去wiki都有講佢好多優點

我會努力跟上連登仔步伐

Ragnar Lodbrok

legendary king of Denmark and Sweden

孫中山真係近代最偉大偉人沒有之一

亞瑟王

好可惜佢出世太遲

其實我覺得奧地利王位繼承戰爭先係最光榮時光 七年戰爭開左個頭打贏左薩克森 但之後整體上計劃係失敗 作為統帥打到一半走左佬

相反奧地利王位戰爭既時侯參戰時機掌握得好 最後單獨吞併西里西亞 但係惹到好多國家既敵視 畢竟下面既奧地利都唔係二打六

如果娶左杜雷莎 成個命運應該好唔同

張巡 冉閔 以少勝多
袁崇煥 想知佢究竟係咪賣國賊

因為當時再下一步就係柏林 本人都打算自殺 俄羅斯當時佔領左柯尼斯堡呢啲重要港口 下面奧地利大致光復薩克森 畢竟當時比三個人口大國夾係中間

譚嗣同
諗起佢死前首獄中題壁就覺得好撚坎坷

佢應該想講勃蘭登堡王室的奇蹟

所以凱撒咪一早安排左阿格里柏幫佢

鄧艾先係入蜀嗰個 佢2個唔啱實俾人打壓
姜維咁醒緊係同佢一齊搏啦

汪精衛係共匪?

睇時間，如果抗日戰爭前期中國投日嘅話，日本戰略方面可以多好多選擇，甚至連二戰都可以不參戰靜待時機

文安之-文督師

南明最後一個統帥，死後南明軍事力量瓦解，唔再有大規模反抗。無好似似其他抗清名將既故事咁蕩氣回腸，但呢種奮力堅持但注定最後救國無門既感覺反而係歷史真實寫照。

一個咁有才華既人唔應該咁樣死法

個作用就係阻住大日本帝國解放東亞，做到五大戰勝國又要輸咗畀個蘇聯傀儡

村長都有人吹奏 其實早二十年伊達家既命運都唔會改變 伊達政宗反而內政同外交能力比較出眾 軍事其實真係好一般 伊達政宗一直以黎既對手都係衰弱左既大名 或者地方豪族 衰弱左既盧名 相馬 雖然打贏左惟一比較有實力既佐竹

睇翻當時其他村長... 信長既對手係全盛時期既今川義元 齊藤同美濃三人眾 被低估既打不死小強六角 淺井朝倉聯軍 宗教號召既本願寺

唔係拎兩個人黎比較 而係伊達本身地理位置所限 就算比佢早出世 天正之亂都避唔到 嫡子同老豆既紛爭先係令伊達變弱同分裂既原因
陸奧守護當時係成個東部最強既勢力 就算真係比政宗統一到內部 以佢當時既實力又可以打到去邊 上面係全盛期南部 根據當時日本大名都有上洛夢應該會落去打 下面盧名亦都唔係政宗時代既衰弱到比人介入既時代 更加唔好講仲有個好強大既佐竹 就算比佢入到關東 大大個北條動係度真係打得郁？ 軍事亦都唔見得有幾突出 親自指揮全滅隊友 誤殺埋老豆(假設真係誤殺) 相反內政先係政宗真正強既地方 仙台一個地方比佢開發到上百萬石高(而且大多大名當時存在虛報) 外交每次恰到時機站隊

君士坦丁十一世
鄂圖曼帝國兵臨城下
選擇抵抗到底

呂不韋我都好鐘意
好想認真睇一次佢本呂氐春秋

希特拉
袁世凱
蔣中正

屌我以為自己開緊post

最中意韓信 睇佢點樣用兵屌打人 屌打到西楚霸王逼到去垓下

岩岩想吹奏穆罕默德二世 之後就見到敗仗庭

裴伯耆

去明廷投訴下，點知變成引狼入室，兩度亡國

陳炯明
如果佢成功咗,中國同香港嘅未來一定好唔同
最後失敗咗就俾人罵做叛國嘅罪人

蘆溝橋單嘢係共產黨喺背後挑撥 (傳說係劉少奇策劃)
戰前共產黨都好清楚只有日中爆發戰爭，共產黨先會生存到
加上蔣介石又停止剿共
日本國內本身都分裂成侵華派同親華派
日中戰爭並唔係必然，而係一場歷史偶然
如果日本選擇對華親善，以中亞之地換滿州，紓緩中國民族主義情緒
其實日中合作係有得做

why

曹丕我鍾意睇佢啲詩多過佢細佬

輸比自信～

在《尚書·牧誓》中，周武王只列舉了帝辛的四條罪狀，分別是聽婦人言、不認真祭祀、不重用親戚、任用逃犯做官，然而「聽婦人言」、「不重用親戚」與「任用逃犯做官」在商代社會並不罕見，周武王有此一說可能是因當時周已演化出了完整的禮樂制度，而對商朝的作為表示懷疑。

商朝時女性地位很高，女性可以擁有封地，還可以擔任輔政大臣或將軍；到了西周時，女性地位就大大下降了，不僅不能擁有封地，也不能參與國事。「商紂王與蘇妲己淫亂失國」的故事其實反映了殷人男女平等的歷史。商朝時用人不重視家庭身份，王族成員並沒有太多被委以特權；而西周時期的等級制度比商代要森嚴很多，實行宗法制下絕對的世官制，在周人看來，不任用親戚為官是嚴重罪過；商代政治組織鬆散，人口流動性強，諸侯中常有人逃往他國，其他國家的奴隸、農奴逃往商國，就獲得自由，一部分賢能之人甚至被任用為官員；殷墟甲骨文中有許多「小臣x」之類的人名，大多是出身卑微之人；周代政治組織嚴密，從周文王開始就實行「有亡荒閱」在全天下搜捕逃亡者，周人才指責帝辛「遺其王父母弟不用，乃維四方之多罪逋逃是崇是長」。[12][13]

殷墟考古來看，商朝末期的人祭和人殉都很少，甚至沒有西周中早期嚴重。從各種文物中，看不出帝辛有太多暴行。西周初年時所宣揚的帝辛的罪狀，除了《尚書·牧誓》中的那四條，也就只有酗酒、相信自己有命在天了。到了後來，西周統治者和商王朝的叛徒繼續指責帝辛，並造出了「紂」這個字。春秋戰國時期的諸子不了解歷史真相，為了向世人宣揚「惡有惡報」，便又給紂王增添了不少新的罪狀，例如作炮烙之刑、把人剁成肉醬、剖割孕婦之胎等。漢代以後的統治者繼續把紂王作為反面形象宣傳。紂王的「荒淫殘暴」實際上是千年積毀的結果[14]。

子貢曾說過：「紂之不善，不如是之甚也。是以君子惡居下流，天下之惡皆歸焉。」[註 5]認為帝辛許多的罪過並未發生，是被後人所加的。南宋學者羅泌在他的著作《路史》中，也認為商紂王的許多罪行並不真實。

在《韓非子》中提到，費仲勸諫帝辛殺掉西伯姬昌，但帝辛卻認為「夫仁義者，上所以勸下也，今昌好仁義，誅之不可」（仁義的人，君主可以用來勸導臣民。姬昌就是這種人，不應該殺。）沒有採用費仲的建議[15]。

根據《左傳》等文獻以及殷墟甲骨文，帝辛征服了淮夷 ，派飛廉出使北方，對中國古代的統一與各族文化的交流和發展有過一定貢獻。《詩經·商頌·玄鳥》：「武王靡不勝。」《詩經·商頌·長發》：「武王載旆，有虔秉鉞。」經郭沫若等學者考證，這裡的「武王」是指帝辛，他在生前曾深受百姓的愛戴，是殷民心目中的「武王」[16]。河南淇縣朝歌鎮有後人修建的紂王之墓，當地人民均以帝辛為榮。

三個共通點都係底層出身

亞歴山大大帝

當年已經諗住起大大個圖書館係埃及Alexandria，之後死後由佢d子孫幫佢起

後黎Library of Alexandria成為左世界學術中心，集結全世界既知識，提供地方比來自各地既學者做研究，好似一間真正世界級既大學，但係二千年前成立

當中有學者計到地球圓周，研發到世上第一部蒸氣機

佢可以咁多年前已經咁有遠見睇中學術既重要性，為人類進步貢獻真係好屈

不過後來好似比凱撒一把火燒鳩左

起渠～

卡娜赫拉

李定國就真係定國

孫可望條食屎狗

西方就：

Bartolomé de las Casas
喺征服者（Conquistador）最鼎盛嘅時代向國王上奏兼出書屌柒西班牙征服者嘅暴虐行徑，觸動全國成班既得利益者
最後雖然畀人指控叛國，但竟然可以安然無恙甩身，亦都冇畀人買起，八十零歲高壽過身

項羽 呂布
Mr2

hi

毛澤東 = 劉邦
蔣介石 = 項羽
林彪 = 韓信
周恩來 = 蕭何

歷史是勝利者寫的～

咪係
伊達政宗邊有咁勁
平定周邊都嘥哂時間 平定完豐臣秀吉已經做咗大佬
政治方面就真係勁 睇清局勢 幾時要扮契弟 幾時要表現出強勁一面去保住自己利用價值
唔係因為佢人生夠傳奇 佢應該冇咁多人注意
焗住殺老竇 打仗打自己友

梵高算唔算歷史人物
我偶像

封神榜迫害

希特拉 呢個傳奇人物就唔講啦

我中學讀歷史時 比較同情既人係光緒帝
慈禧咁仆街 佢生係個個時代做皇帝做到咁無尊嚴
而且佢其實都係有抱負既皇帝 希望改革個d
點知乜都做唔到 個變法攪得個一百日到之前版囚禁 被逼娶埋晒d 肥豬閪瘦馬嬲做老婆 然後自己心愛既女人保護唔到 最後係慈禧死前一日仲要比慈禧呢個賤婦毒鬼死埋

慘到仆街

項羽

韓信 姜維 吳起 諸葛亮
西方就拿破崙

Frederick the Great
我因為佢而鍾意睇普魯士史

由始至終都唔覺得佢軍事勁 打仗指揮唔叻
叫做發明左騎馬鐵炮？ 但無記錯當時既時代鐵炮既準成率係極低 騎馬射中人既機會低都算 仲要上彈慢 而且日本啲馬普遍矮

內政同外交確實一流 不過都要歸部份功兩個左右手 伊達成實同片倉 一文一武 傳奇係因為後世文化同單眼姐 老實講對比起當時其他村長(島津 毛利 織田 德川 武田) 其實真係比較弱

最後株連三族～

果陣成個歐洲淪陷，成個英國淆晒底想同德國議和，得邱吉爾一個排除眾議死都要打落去
又成功撤退主力番英國，打贏再要抵抗共產黨，冇佢成個西方收得皮

呢加d左膠話佢殖民地點衰，點樣搞到印度死好多人

其實好大程度上係佢自己攞嚟
憑佢智力根本就好易上位
但偏偏佢多次搞臭自己個朵
最後先眾叛親離

開明專制最典範既一位君主 其實反而鐘意睇佢係原有既軍國制度再改革多過打仗 雖然歐陸君主黎講戰績都好出眾 但中期亦都遇到道恩呢一種強既元帥 棋逢敵手都幾有意思

德川家康

忍者

睇左7頁都未見薩拉丁，要推一推佢

Link: [url]
[/url]
薩拉丁是埃及歷史的民族英雄，因為他在阿拉伯人對抗十字軍東征的過程中，表現出卓越的領袖作為、騎士風度、軍事才能，聞名於基督徒和穆斯林世界。他為人慷慨，從不吝惜錢財，死後的財產只有幾個第納爾，還不夠支付葬禮費用。

他是庫德族的穆斯林[1][2][3]，也是首位成為埃及及敘利亞蘇丹的庫德族人，阿尤布王朝的建立者，在黎凡特之役（英語：Muslim conquest of the Levant）中，領導穆斯林及阿拉伯人對抗來自法國人與歐洲的十字軍。在權力最鼎盛時期，其蘇丹國包括了埃及、敘利亞、美索不達米亞、庫德斯坦、希賈茲及葉門。

在哈丁戰役中，薩拉丁所領導的軍隊收復了自法蒂瑪王朝期間被十字軍佔領長達八十八年的巴勒斯坦。雖然耶路撒冷的十字軍王國仍持續了一段時期，但他們在哈丁之役中的戰敗，成了這場穆斯林與十字軍戰爭的轉捩點。也因此薩拉丁在庫德族、阿拉伯及穆斯林文化中均享有盛名。薩拉丁是虔誠的遜尼派穆斯林，但其義行及高貴的行為在基督教經典中也可發見，尤其是在卡拉克攻防戰中的著墨甚多；雖說是十字軍的敵人，也贏得了不少對方的敬重，例如獅心王理查。薩拉丁雖是歐洲人最憎惡的人物，但也是體現古老騎士精神的最好範例。

項羽
郭子儀
狄仁傑

佢的確好勁喎 摺上原之戰
一口氣打爆成個蘆名氏

兩個都有性格缺陷～

川島芳子

林則徐

冇佢冇今日香港

睇完Anne Frank House 有啲興趣

拎毛澤東同劉邦、朱元璋相提並論會唔會太抬舉佢

Gottfried Wilhelm Leibniz

Churchill. ”Churchill now declared that Hong Kong would be eliminated from the British Empire over my dead body ”
WW2之後堅持唔俾國民政府攞走香港 搶先一步接收主權 雖然都係為自己喺遠東利益著想 但係香港之後幾十年繁榮都要歸功呢個決定

點解咁講，事實上佢哋既成就係不相伯仲
如果論人格，劉邦都好卑鄙無恥
論殘忍，朱元璋有過之而無不及
論籠絡人心，毛澤東唔見得比佢哋差
論起跑線，雖然朱元璋無人能及咁差，但係劉邦起跑線都唔差，都叫有一官半職有啲人脈
唔明用毛澤東同佢哋比有乜咁抬舉，可能佢係多咗樣「外國勢力」因素咁解

山本五十六 知道得罪美國實仆街 但上面高層On9要打冇辦法

希特拉呀
希特勒係大陸譯音

姬重耳，人質、四處流亡到稱霸…

朱元璋，乞兒、和尚，最後做皇帝建立皇朝…

比較有趣嘅仲有年羹堯，包衣奴才(同現代人所講嘅奴才唔同）到位極人臣：皇帝大舅、甘陝總督、大將軍、一等公，最後又被貶抄家…

我自己

Gorbachev ❤️

星星頭 睇住佢俾人起底真喺好心涼

伯夷 叔齊

李清照

坂本龍馬

我

稱德天皇

兩位ching真係sick野我第一次接觸源義經係一隻ps2 game，真心型到din

無人講于謙

老毛搞左咁多仆街野出黎
將二千年中國文化剷除 都算係一種另類成就
睇佢d詩詞都係有種痴線味道
到而家個樣仲可以印係銀紙 掛係天安門
咁多年仲有人崇拜佢

三條友d經歷同性格都好多共同點

張自忠

自己同姓嘅每個皇帝

其實希特拉真係好勁，，係後世完全忽略晒佢點樣振興德國

柴田勝家
直江兼續

坂本龍馬
無拘無束嘅靈魂帶到新方向比個國家
雖然死左先有人吹奏

西鄉隆盛
最後武士 敬天愛人 真心好值得敬佩

睇左九版都冇大文豪蘇軾

膠西王
袁崇煥

掉哪媽！頂硬上！

陳炯明

點解可會係佢佢用槍自殺喺當時來講應該係懦夫仲要死唔去

夜未央，天未亮，我在幸存的沙場

伍子胥

佢係似戰後畀人拎嚟祭旗多啲 啲人成日用佢同希特拉同墨索里尼拉埋一齊講，但係個角色根本差好遠 二戰開打未到佢做，二戰打完前佢就落咗台
日本唔似德國同意大利，根本搵唔到一個戰爭最主要既推手

btw 有冇人講三島由紀

*三島由紀夫

你不如話依家港共奶共都係為港為民吖

個班軍閥？利申唔熟日本史

張學良

以前中史老師話佢係歷史舞台上出現過3次
東北易幟/中原大戰/西安事變
3次都係改寫局面的時刻
然後就被軟禁一世

希特拉
我覺得我係當時德國人都會比佢吸引到
講就人人平等
但其實人真係分階級

賈詡係現代打工仔既典範

其實係咪要搵個字代替古中國？？

英女王

香港有個FRIEND, 條痴線佬成日話咩強姦英女王

山本五十六

以今非古

兩岸歷史教科書是這樣寫的：「民國26年7月7日晚11時，日軍於北平盧溝橋一帶進行演習，借口一名士兵失蹤，要求進入宛平縣城搜查，吉星文團長嚴詞拒絕，日軍惱羞成怒，發動突襲，國軍守土有責，奮勇還擊。」這是很準確的事件經過描述，可惜談的是結果，沒有交待原因。

其實國軍和日軍都上了共產黨的當，因為「盧溝橋事件」根本就是中共北方局一手導演、製造的「戰爭引信」。中日兩國都反共，只有幹起來，共產黨才有活路。所以朱毛在陝北一坐穩，到處宣傳蔣介石不抗日，鼓動青年學生起來鬧事，最後爆發「西安事變」。

毛澤東見時機成熟，民氣可用，密令北方局搞事，乘夜綁了個日本兵，引誘日軍搜查宛平城，再偷放鞭炮讓國軍誤以為日軍開槍，一個「惱羞成怒」，一個「奮勇還擊」，八年抗戰於是開打。根據這些局部協議的施行細則，日軍在百人以下的軍事調動，以及不開火的小規模軍事演習，不需要通知地方當局。盧溝橋守軍深夜聽見鞭炮聲（龍王廟三發槍響）卻沒有日軍演訓的消息，同時又得到日軍搜查宛平城的情報，誰都扛不起918「不抵抗將軍」罵名，心一橫就打響了。日軍也冤，人丟了還沒找著，百人以下的軍事行動又不用照會，二十九軍居然開火，「下克上」痼疾發作，事變迅速擴大。再加上不幸的「通州事件」，日本軍部決定增兵「膺懲暴支」。

我們來看日本方面，在「遠東國際軍事法庭」的證詞﹕「1937年7月7日晚10時40分許，日本步兵第一連隊第三大隊第八中隊，在北平西南12公里盧溝橋北側，永定河左岸荒地進行夜間軍事演習（搜查失蹤士兵）。演習結束後，在河畔龍王廟方向突然響了三發槍聲。隨後清水中隊長看到在河畔和盧溝橋城牆之間，有人用手電筒發出明暗交替的光亮，隨即判斷中國士兵用暗號互相聯絡。」

看到了沒有，這是不是共黨別動隊在兩軍之間的特殊活動﹖日軍在城外找不到失蹤士兵，才堅持進入宛平城搜查，聽見槍響，越發擔心，當時已是深夜，中國駐軍拒絕要求，於是發動炮擊。

郭嘉

佢最多係負責點頭搖頭嗰個啫，憲法下既天皇權力會大得去邊
最多係有影響但應該唔會係佢策劃
日本擴張主義思想累積咗幾代喺昭和年間天時地利人和成熟爆出嚟咁解

李白

見到歷史上咁多英雄豪傑 文人雅士
實係好想係呢個世代有番作為
但最後都係俗人一個

只怪當年蔣公剿匪不力

唉 最閉死極都死唔哂搞到依家香港要接收哂啲野人

反種族隔離人士-曼德拉

歐洲就俾斯麥
中國古代就霍去病，孝莊皇后
現代就覺得朱鎔基

邱吉爾
司馬懿
坂本龍馬

BILLY FUCK

十分認同，我特別鍾意佢個句寧願我負天下人，莫願天下人負我，係佢口中講特別型棍

郭嘉
天妒英才
無佢曹操一早玩完

我個名一個被公認為漢奸既救國英雄

兩袖清風?

真·辣殺

Winston Churchill 同佢徒弟Anthony Eden

前者唔洗多講，祖國史上最偉大既人

人大咗反而對後者有興趣
細個讀Anthony Eden都覺得佢係仆街嚟。人做首相佢做首相，做到將大英帝國200年貨幣同政治地位一朝斷送。
又好奇怪，其實30年代尾，Eden喺保守黨内地位同國內人氣都高過Winston，大家都覺得佢比Winston更有才華做首相。
又點估到50年之後，Winston Churchill會成為一個偉大既名字，而Anthony就變地底泥

我好想知佢接任嗰時諗緊乜究竟係咪太想超越Churchill？定佢跟本唔適合做首相？

杜魯門

項羽
唯一唔係帝王 但又入到史記既本紀

馬文輝

種族隔離是正確的
黑人和白人應該分開

列根總統
沙漠之狐隆美爾

同路
項羽本記寫得好悲壯
好感人

呂后都唔係帝王啫

曼施坦因

汪精衛一生人最叻就係溝咗個富二代老婆
唔係老婆洗錢疏通
佢一早斬頭玩撚完

南非生番地方無計啦
荷蘭人住喺非洲幾百年智商俾啲祖魯傻閪同化晒

呢個想知more

應該係時勢問題
大英帝國打完一二戰得返堆殖民地
但又已經冇能力去管 甘地單嘢又俾全世界恥笑
仲有撞上殖民地獨立嘅主流 維持到英聯邦呢樣嘢已經好好
至於貨幣地位
擺明美國有心整死你
打完仗氣都未唞定就開會搶走你嘅地位

亞歷山大

想more

the danish girl既lili

大部分的女孩在初識毛時，仍是天真無邪的年輕姑娘。毛的性生活、特殊性格和至尊權勢，在在都使這批年輕無知的女孩耳濡目染之後，逐漸墮落。多年來，我看著舊戲不斷重演。她們在成為毛的「女友」後，不但不覺得羞恥，反而日益趾高氣昂。與毛的「特殊關」是這些未受教育，前途晦黯的女孩唯一往上爬、出名的機會。被毛寵幸後，個個變得驕縱，仗勢凌人而難以伺候。文化大革命期間，許多毛踢開的女人，利用與毛有過這種關而向上爬，在共產黨內「官」，奪取權力。

看了這麽多被毛腐化的女孩後，我才開始覺得，江青走過了相同的路。在延安初和毛結婚時的江青也許真的和今日十分不同。也許毛也使江墮落了。

那位文工團團員有陰道滴病。她說，在文工團內，女團員穿的舞蹈服裝，全部是混穿混用的，所以一名女團員有了滴病，很快就傳給了所有的女團員。這種病在男子受染後，沒有什麽癥狀，容易忽略過去，但是可以傳給女人。女人在初染急性期，癥狀很明顯，但是到了慢性期，癥狀就很少了。

毛陰莖包皮過長，平時又沒有清洗乾凈的習慣，很快受到了傳染，成為滴攜帶者。此時及以後，凡是同他有這種「特殊關」的女人，沒有一個不受到傳染。她們受感染後，請我治療。

我是毛的專任醫生，可以用從西方進口，最好、最先進的葯。我用Flagyl治療她們，她們認為是種特權。

但光是治療毛的「女友」無濟於事。有一次毛問我為什麽原因治不好？我說明，需要他同她們一起治療，在治療中不能發生性行為，只能等待治療完畢，檢查無以後才可以。毛嗤之以鼻，根本不相信他自己已經受染。他說「你們醫生就會小題大作。我根本什麽感覺也沒有。」

我向他解釋，這種病一般在男子沒有什麽癥狀，成滴攜帶者，對自己沒有特殊的害處，但是可以傳染給沒有這種病的對方。毛聽了以後說「既然對我沒有什麽害處，那又有什麽關，何必大驚小怪的哪！」

我又說，一旦傳給了江青，就會成了一個不好說明的問題。

毛笑了笑說「這不會，我早就同她講，我老了，不行了，辦不了事情了。」

我又勸他將局部清洗乾凈。

他的回答很乾脆又醜惡。他說「沒有這個必要，可以在她們身上清洗。」

我聽了以後，從心感到心，幾乎要嘔吐出來。

為了防止滴病蔓延，我建議外地的招待部門，建立起睡房用具的消毒制度。但一者服務人員嫌麻煩，二者他們認為，毛住的地方平常都關起來，毛來時，只有毛和我們住，還有什麽不乾凈的。我沒有辦法說明白，而且再講下去，等於在清潔衛生上不信任當地的服務人員。

此後，一組知道內情的人，都自帶盥洗用具，而且我的藥箱內又得裝入消毒用藥，交給衛士，讓他們自己動手。我交待他們，消毒這事不能讓毛知道。

毛到死前都是滴攜帶者，傳染給他無數的「女友」。

同好
我會揀Elizabeth I
日本ge話崇德天皇同明治天皇印象特別深刻

諸葛亮 姜維

織田信長
佢唔係死得早嘅話未必有幕府嘅出現

zaha hadid
le corbusier

可能睇坂上之雲上腦
好記得日俄戰爭一個炮灰廣瀨武夫
做過駐俄武官，最後為咗救部下而死，出名野蠻嘅俄軍都敬重佢都為佢舉行喪禮，溝咗件俄妹都當佢係老公為佢發喪
仲有軍神乃木希典，佢後來畀人當愚將好似都係坂上之雲小說影響
但為明治天皇殉死，冇人介錯下十文字切腹真係覺得幾型棍 對比東條用槍自殺咁柒真係

白起 戰國時期 殺敵佔總數一半

聽講仲要唔刷牙

劉邦同毛澤東都係流氓，出身微賤但又未去到朱元璋嗰種乞衣級
唔知點解又會好有號召力有好多人才幫佢賣命
蔣介石同項羽都出身唔錯，前者去得日本留學嗰個年代都算係早年得志，又都推翻咗前朝（項羽江東起兵推翻秦朝，蔣介石廣東起兵推翻北洋政府），聲望高企
項羽/蔣介石聲望如日中天嗰陣，劉邦/毛澤東都冇人知佢乜水
最後項羽無面目見江東父老自刎，本來佢仲可以同劉邦隔江對峙，蔣介石局面差唔多，但冇自殺過咗台灣
林彪號稱當代韓信，早年係蔣介石嘅學生，最後投共
韓信都做過項羽手下，但只係二打六
韓信封楚王，林彪封十大元帥之一
韓信密謀造反，林彪據說密謀刺殺毛澤東（有說要幫蔣介石反攻大陸）
韓信畀丞相蕭何裝彈弓被殺，林彪畀總理周恩來下令射導彈擊落林彪架飛機
韓信成也蕭何敗也蕭何，林彪成唔知關唔關周恩來事，但敗就係周恩來架啦

本來江青爭少少就做埋呂后，華國鋒做漢惠帝
不過衰撚咗

呢班友真係可能漢初投胎過嚟

木鹿大王

阿提拉
拉美斯二世

有冇巴打識

吉野作造
伊藤博文

英皇佐治六世 天佑吾皇

段祺瑞
六不總理人格高尚
當年睇tvb竟然夠膽話北洋三傑一齊叫雞飲花酒，
人地食長齋咖！

三造共和
現存國民黨吹噓自己推翻滿清有咩貢獻
北洋初年國民黨有撚形響力
段祺瑞當年有份叫清帝退位、打張勳、護法戰爭
後來立國啦，國共史觀就打到以前d軍閥一文不值

閻錫山
當年time都有專訪，山西窮過西都俾佢發展到全國最先進省份，出面打到七國咁亂可以保一方太平
又係俾國共史觀打做軍閥

你喜歡孔子嗎？

陸游
佢嗰首《釵頭鳳.紅酥手》係我中學嗰陣最認真讀既詞
原本可以同自己老婆(唐琬)白頭到老
偏偏老母唔鍾意 格硬逼陸游休咗佢
仲要日後喺沈園撞到佢同佢再婚個老公
所以陸游喺嗰度寫咗首釵頭鳳
而唐琬之後睇到再寫咗下闕 冇幾耐過埋身
去到陸游七十五歲都仲念念不忘 寫咗《沈園》二首去悼念前妻
就係呢個故仔令我開始鍾意讀詩詞

Augustus

屌那星連登仔果然係中國人，一講歴史鼠目寸光，脫離唔離唔到中國文化呢個金鐘罩

木下藤吉郎

大忠似奸
曹操嘅思想太前衛

司馬仲達

FGO？

形到瀨屎

寜死不屈元朝嘅文天祥

馬克思

中原OK？

真

孫登 三國 最衰早死

莫奈
蕭邦

係咪最後因為俄國國王死左
繼任人係腓特烈fan
所以明明贏硬都撒軍 退兵

Louis Kahn 個仔拍左套記錄片講佢都好有意思

軍政唔講
大家都講左好多

睇左咁多巴打留言
我特別想提及呢位
Oppenheimer
原子彈之父(唔記得係咪）

佢出名 或者最令人有印象（甚至係不安既）
就係佢成功研製核子武器後（之後就係用黎炸廣島、長歧）
講過既一句說話

Now I am become death, the destroyer of worlds.

留意一下”am become”既語法錯誤

片：

呢個又係好劃時代

可惜呢個世界唔會有烏托邦出現
近少少都好易比有心人公器私用

Martin Luther
宗教改革 冇佢可以話現代文明

*冇現代文明

隔代轉世

辛棄疾

Ian Kershaw本Hitler bio好正，講佢33年之前會專登去共產黨大會踩場，等人講到一半嗌d部下(SA)衝上講臺打人搞破壞

佢quote 嗰啲詩作wor

係咪因為德文「變成」嘅完成式係geworden sein
Ich bin der Tod geworden
直譯德文變成I am become death

曼施泰因
真係有真材實料
我覺得仲勁過隆美爾
如果唔係希特拉唔用佢既意見
德國或者已經統一歐洲

情易散 糖不甩
誰是幸福的愛人
雲在天 甜在心
會唸辛棄疾
很想哼出三生註定的音韻

周瑜

見到而家啲人個個神化孫大炮

吳清源

毛澤東
論出身
冇宗教背景加持
既唔係中共創始人，老家韶山有一堆地主富商親戚，本人更係紗廠老闆

論樣貌
既冇胡志明果種面容慈祥 不食人間煙火嘅感覺
又冇斯大林/希特拉果種令人望而生畏 懾人嘅霸氣
更冇卡斯特羅/列根，汪精衛/周恩來果種東西方英俊相貌

論軍功
冇打一場仗，從秋收起義到平津會戰30年來幾乎冇領導過一場戰爭
充其量只係提出走佬(長征)嘅其中一個

論學識
只受過儒家教育，但又未去有功名嘅程度，換算為現代初中程度
未受過新式教育，更冇出洋留學，考察見識經歷

偏偏呢種人可以無師自通咁把傳統中國帝王權術柔合現代獨裁理論甚至心理學，充分咁引導出人性最黑暗嘅一面，令自己由一個圖書館理員成為撈到在國民政府有一官半職，更由一個會議其中一個書記仔，撈到全黨話事人
全黨上下無論武官 文官只要對佢地位有影響，無論功職有幾顯赫都有辨法清除，冇人敢同佢意見相左，
毫無生產 治國 民生概念，卻可以充分咁發揮利用民族本性令6億國民全無需求，十年間陪佢一齊沉迷呢個權力遊戲，死後幾十年都冇人動搖得到佢嘅神主牌地位

Henry viii

譚嗣同

麥理浩，冇佢冇而家嘅香港

袁世凱：為日本去一大敵，看中國再造共和。
皮洛切特：人權？那只是馬克思主義的發明。

hannibal

佢老婆係有錢，不過汪精衛唔駛死同陳碧君無關。
一來，汪當時唔係咁鍾意陳，只係當佢革命同志，連兵都唔想收佢。
二來，汪殺嘅係攝政王，即係全清朝最高最大嗰個，用錢邊可能疏通到。係當時審訊嘅肅親王愛才，留佢一命，判佢終身監禁。
順帶一提，肅親王為咗大清未來開明發展，將自己個女放響一個日本人度寄養，後來個女都跟日本人姓村島，改名芳子。都係當年偽政權時期殺死汪精衛嘅最大嫌兇之一。

我明白一開始睇到對詞嘅震撼
但現實陸遊之後娶妻納妾 生咗八個仔女
但反而唐琬第二個老公趙士程係佢死後終身不娶

近代只鍾意陳炯明同汪精衛
真正為人民著想 唔係乜都「國家」行先

放棄東三省又係佢，西安事變又係佢，淨係識搞搞震。

貝多芬--樂聖

中意曹操 呂布
純粹因為中意睇古代架空小說了解多左

真男人典範

Hannibal Barca
Nicolaus Copernicus
李如松
孫承宗

佢遲幾十年出世嘅話
人生一定唔同哂

咁孫中山的確勁好多....陳炯明最多都係一方軍閥

慈禧
睇完常公子平反系列之後

汪精衛晨早有人幫佢翻案啦，我記得十年前啲歷史中史教科書都有幫佢講野。

至於中國二戰貢獻，雖然我唔中意KMT同PRC吹到好大，但冇中國拖住日本大部分既陸軍，直接同德軍實夾得死蘇聯。 你話一戰就話啫（其實都有少少貢獻）

Tesla。

好地地又俾愛迪生屈死，最後窮死都係因為開放交流電技術而唔整專利，根本上係佢創造廿十世紀。
每次講起佢都好可惜。

計貢獻黎講中國起碼有第三，但無咗中國都未必贏蘇聯啦。
日本放係歐洲咪又係二流水平

如果係1942年史太林格勒戰役前就一定得，之後就五十五十。 目前既論述二戰第三貢獻係英國，發明左雷達，係美國參戰前一個頂住德國etc.

Ching點解嘅？
我記得我中學嘅時候幾欣賞佢🤣

可唔可以講多啲？

文天祥 比d北佬捉左情願從容就義香港人冇呢d風骨

有皇帝姓小？

辛棄疾
真正嘅文武雙全
武：
「1162年（紹興三十二年閏二月），辛棄疾在北歸途中聽說耿京被叛徒張安國殺害的消息，率領50騎兵直驅山東，奔入5萬人中，將正在飲酒作樂的張安國捉拿」
文：
寫左篇「醉裏挑燈看劍，夢回吹角連營。八百里分麾下灸，五十弦翻塞外聲。沙場點秋兵。」
簡直型到cls

本身仲要可以選擇放棄君堡嚟保住國家

袁大頭都係，唔走去稱帝就好唔同

成王敗寇，好多軍頭都被歸類為自私自利、勾結列強，
細個讀書淨係寫直系皖系奉系國民軍桂系粵系咁
然後就一下打曬佢地係軍閥，
但係我覺得你可以屌佢，但係應該一個一個咁分出來評價
曹錕馮玉祥呢d係仆街，
但都好多軍頭既理論政績人品好值得讚賞
好似陳炯明個廣搞聯省自治
新桂系新粵系既經濟發展
可憐李宗仁白崇禧俾老蔣排斥，如果唔係你共產黨都唔係咁易打到個江山

華妃

曹操殺哂成個徐州d人民咁濟，果陣打呂布，係徐州去到邊殺到邊，佢唔係廣納人才，只係重用某幾個士族，反而唔出名既士族幾做到野都上唔到大枱

周瑜
大江東去，浪淘盡，千古風流人物。
故壘西邊，人道是，三國周郎赤壁。
亂石穿空，驚濤拍岸，捲起千堆雪。
江山如畫，一時多少豪傑。
遙想公瑾當年，小喬初嫁了，雄姿英發。
羽扇綸巾，談笑間，檣櫓灰飛煙滅。(檣櫓 一作：強擄)
故國神遊，多情應笑我，早生華髮。
人生如夢，一尊還酹江月。(人生 一作：人間；尊 通：樽)
吳起
去邊個國家 果個國家就強盛
用兵又一流
孫臏
智鬥龐涓 仁義之士

司馬懿

蘇秦 為咗燕國冒死反間齊國趙國秦國 引誘齊閔王滅宋 曲線搞到樂毅破齊為燕報仇
不過畀司馬遷誤解以為佢同張儀係同輩 搞到佢無啦啦變左六國大封相 合縱代表者（其實公孫衍先係合縱代表者 詳見戰國策 孟子

陳軫 張儀嘅真正對手 張儀為咗對付佢甚至想用成個漢中換取楚國驅逐佢 但係佢都係無畀張儀害死 其實好撚勁

周最 不過呢個人應該無咩人識 戰國其中一個好重要嘅縱橫家 幾乎見證齊國由極盛 侵三晉 齊秦互帝 滅宋 到成為天下眾矢之的 佢咩都見證晒

李繼隆

曾國藩 邱吉爾

冇 吉田松陰 高杉晉作?

新桂系抗日前同陳濟棠整咗個兩廣事變出嚟嘛

朱溫
SOD既鼻祖

呢個仆街鞭十次屍都唔夠死

邱吉爾都好似係

咁佢兩年唔早朝，殺比干個啲又點計？
利申：啱啱睇完封神榜

Prokofiev
20世紀古典音樂界最才華洋溢嘅作曲家之一
偏佢呢世人就係信錯共產黨

崇德天皇

佢根本成世人都冇返個工

坂本龍馬、腓特烈大帝、薩拉丁

但係佢遲幾十年出世
你到七老八十先有得睇av

希特拉，反攻諾曼第果日都係

項少龍

有風骨嗰班宜家坐緊政治監
仲要被港豬笑抵死收美國佬錢反中亂港搞搞震

蔣光頭竊國

當年既撒哈拉沙漠以南既霸主南非依家

乃木希典害死幾多日軍

咁毛咪係我地救世主?

放起依家都係好撚離地
如果佢再遲出世咪得

普魯士後 德意志本身強 雖然輸一戰 但佢本身個底厚

拿破崙

汪精衛佢已經係國民黨主席，有咩必要叛國做漢奸，我比較傾向佢係為左三個中國計策犧牲自己名聲嘅說法，無論共產主義 資本主義 軍國主義邊面贏都好，都確保中國可以留低

山口二矢

係！中國贏佢大可以取消偽國
就算日本贏佢建立既中國都係到
又保護到裡面既人民

習後主

仲有性病tim
佢私人醫生回憶錄講既

威靈頓公爵

牛島滿

暴君率眾妖害人

馬文輝
依個人真係一生為香港

玄奘

對知識有無比追求，識得批判思考去搵一手資料，一對腳行晒絲綢之路，學晒天竺文。成就影響至今。

再加上難得一段時代，中原政府真正對學者不抱反對態度。同期西方宗教人治、愚民政策、有強權無公理。不過七百年後風水輪流轉。

可惜玄奘比本所謂既名著喧賓奪主，從始變成古板形象，最可悲既係讀者群祟拜既嗰個「主角」只係識打打殺殺同變身，嗰種「尚武」心態，心裡面行既係霸道而唔係王道。

如果無元朝甚至無五代十國，可能東方都有文藝復興。可惜我信制度，嗰種世襲制唔會出到幾多個好君主。唐朝都只係得1.5個唐太宗

其實俾斯麥真係超勁，係後世完全忽略哂佢點樣造就從普魯士到德意志真正嘅崛起

佢同國王辛辛苦苦打個江山返黎，比國王個孫敗撚晒

其實個壓力真係大得驚人，第二次世界大戰，美國參戰之前，真係可以話係佢支撐住文明世界，當我有時覺得生活好困難，好多障礙時，再睇番邱吉爾的經歷，就發覺真小巫見大巫
所以壓力大的代價係佢有酗酒情況但佢飲酒都可以飲到有句名言
All I can say is that I have taken more out of alcohol than alcohol has taken out of me

達文西
中學時學文藝復興就迷上左佢 d artwork

仲有因爲音樂劇而識ge
Alexander Hamilton

高登 腦魔

漢惠帝
真心覺得好慘

Marcus Aurelius, 顧毓琇, 蒙田, 嵇康

Just you wait

真田繁信/上杉謙信/豐臣秀吉

巴打
When he was ten his father split, full of it debt-ridden

港父麥理浩

全家祖宗十八代 個頭

千手柱間, 覺得佢好勁. 平定戰爭創立火之國

宮本武藏

袁紹 袁本初！

真心好鍾意呢個人物，不論係演義定係正史都覺得係一個好有味道嘅角色。
同埋性格同我好撚相似

睇蘭陵王識

點相似？

一樣咁有錢